\assignementTitle{}{9}{}

Установите закономерности

В одной из лабораторий изучают влияние вещества Y на экспрессию гена X. У двух групп (опытной и
контрольной) животных измерялся уровень экспрессии гена X (концентрация мРНК) и гена домашнего
хозяйства GAPDH. Опытная группа получала вещество Y внутривенно, контрольная группа
получала физиологический раствор. Результаты приведены на рисунке.

\putImgWOCaption{10cm}{1}

Исходя из
рисунка определите, какие утверждения не противоречат результатам эксперимента:

\begin{enumerate}
    \item Вероятно, вещество Y не проходит гематоэнцефалический барьер
    \item Уровень экспрессии гена X не отличается в разных тканях
    \item Вещество Y активирует в мозге экспрессию мРНК гена X
    \item Вещество Y может разрушаться в печени продуктами гена X
    \item Ген Х не экспрессируется в мозге
\end{enumerate}


\explanationSection

Следует отметить суждения (гипотезы), НЕ ПРОТИВОРЕЧАЩИЕ результатам эксперимента.

\answerMath{2, 3, 4.}